# Отчет о результатах курсовой работы #
Крицкий Алексей, 2 курс, 9 группа. Результаты работы над курсовым проектом за 20-26 февраля 2019.

## Содержание
+ Калибровка
+ Нахождение стереосоответствий
+ Получение карты глубины
+ Результаты
+ Заключение
____________________________________________________

### Калибровка
Удалось "откалибровать камеры" и получить параметры для корректировки изображений стереопары. Для этого понадобилось 18 снимков шахматной доски (8х7 клеток, с размером каждой 35 мм).

### Нахождение стереосоответствий
На выровненных изображениях стереопары (с помощью полученных параметров корректировки) находятся стереосоответствия на любых других стереопарах, снятых с той же установки, что дает карту диспарантности изображения. В качестве алгоритма стересопоставления использовал алгоритм SAD-окон. Он относительно прост в реализации и в общем должен давать приемлемый результат, однако плохо справляется на слаботекстурироанных участках изображений и областей перекрытия объектов (т.е. на их границах).

### Получение карты глубины
Карта глубины вытекает из карты диспарантности, полученной при стереосопоставлении, с помощью вычисленных ранее при стереокаллибровке параметров.  
К сожалению, при поиске стереосоответствий возникают проблемы на слабо текстурированных областях изображения - остаются неопределенные и вырожденные участки. Также заметно значительное "разбухание" границ объектов.
____________________________________________________

### Результаты
Результат карты глубины при первой попытке стереокалибровки (использовались две различные камеры для стересъемки):  
![Результат 1.1](disp_map_1.1.png "Результат 1.1")  
![Результат 1.2](disp_map_1.2.png "Результат 1.2")  
![Результат 1.3](disp_map_1.3.png "Результат 1.3")  
![Результат 1.4](disp_map_1.4.png "Результат 1.4")  

Результат карты глубины при второй попытке стереокалибровки (для стереосъемки используется одна перемещающаяся камера). В этом случае качество результатов получилось ниже, чем в первом:  
![Результат 2.1](disp_map_2.1.png "Результат 2.1")  
![Результат 2.2](disp_map_2.2.png "Результат 2.2")  
![Результат 2.3](disp_map_2.3.png "Результат 2.3")  

Карты глубины (слева) изображений (справа), полученное по карте расстояние до чаши кубка выведено в нижнем окне. На данных трех изображениях ошибка определения расстояния не превысила 3%.

### Заключение
Таким образом, необходимо работать над более высоким качеством каллибровки и выравнивания стереопар, избавляясь от неопределенных и вырожденных участков при нахождении стереосоответсвий. Также для выделения объектов необходимо добиваться более четких границ.
